如果冇中國共產黨，中國可能早多幾十年變成世界工廠

冷戰期間根本中國就係遠東地區頂住蘇聯嘅反共基地。假如國民黨打贏內戰，消滅共產黨，以戰後嘅格局，中國做世界工廠提供廉價勞工俾全世界，中國根本就可以提早五十年崛起。

根本就應該係國民黨帶領中國崛起

好似台灣錦，中國戰後唔係成為五小龍之一，係成為一條巨龍！

到時又會係另一種內鬥架啦, 中國人永遠離唔開爭權, 奪利, 自私既性格

經濟有發展又未必都係做巨龍嘅，係共產黨本身有好大野心先做到今時今日嘅局面

內鬥呢啲不嬲

香港好大可能唔洗咁折墮

所以話中國人五千年黎嗰種劣根性根本就冇變過
永遠都係圍著權力走

大陸唔柒點輪到香港吸納工業家

其實當年係國民黨垃圾，民眾先撐共產黨。
當國民黨失勢，先識搞民主，令台灣人富起來。
如果冇左共產黨，香港已在1950年代回歸，且實行一國一制。
（英國本來計劃二戰後，將殖民地交還返俾原主）
冇被共產黨挑戰過的國民黨，未必好好。

冇共產黨，香港唔會取代到上海嘅角色

亦都唔好對國民黨有太大期望，國共本是一家。國民黨除咗意識形態之外，基本上黨嘅體制結構同對社會嘅操控同共產黨冇分別。

係國民黨搞民主，先至國民黨失勢

無可能差過文革

如果共產黨內戰失利,咁香港就冇今日咁繁榮.亦都冇香港樂壇同香港電影.

另一個方面諗，冇兩岸分治，香港同台灣又未必有今時今日嘅社會局面

滿洲國嘅工業水平算唔算係當年東亞大陸最好

係大日本帝國 (已戰敗)

搞民主又點會失勢？
上一代話，係國民黨在抗日表現差劣，共產黨抗日表現優良，所以江山先俾左共產黨贏。

係貪腐姐
拎抗日表現黎講有d over左

識歷史嘅人就知共產黨冇抗過日

你睇下台灣，我真係講唔出無分別去打飛機...

上一代被歷史洗腦9up
國民黨前期連武器都唔夠先被日軍屠
如果共產黨就更加唔會夠打，事實佢地都無去打
七分發展，二分應付，一分發展係毛澤東親口講㗎

起碼有得選總統
我最葡萄台仔張選票

求命，台灣有得選總統係輝伯功勞，當時國民黨黨內有好多黨員指責佢係叛黨，漢奸

想講救命？

有民主同經濟崛起係兩回事